{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_009025",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ja",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.data.go.kr/tcs/dss/selectApiDataDetailView.do?publicDataPk=15101578",
        "collectedDate": "2023-09-19",
        "publishedDate": "2023-06-10",
        "domain": "자연관광",
        "title": "모평마을"
    },
    "text": "茅坪村 (모평마을)\\n\n全羅南道咸平郡海保面サンモギル80\\n\n全羅南道咸平郡に位置する茅坪(サンモ)村は歴史と伝統、そして生き生きとした自然を体験できるとても特別な農村だ。きれいな石垣道で始まる茅坪村は咸平郡のルーツとなる村だ。 村全体が古風な伝統韓屋として造成されており、27種の歴史文化資源を保管している。 村周辺の海保川に沿って並んだ村の森は500年余り前に造成された天然保護林でケヤキとエノキ、ソメイヨシヤナギが40本余り集まっている鬱蒼とした森を形成している。 特にこの村では80年の歴史を持つ慕平軒、遠足家、喜捨門-映画黄土民宿などの韓屋民宿での宿泊体験が可能だ。以外にも記憶を蘇らせて復元させた水車小屋をはじめ、森の中の水遊び体験場、伝統喫茶店運営緑茶ケーキ作り、醤油漬け体験、オディ狩り、蚕の餌やりなど地域資源を活用した体験が豊富だ。 また、茅坪圏域は咸平蝶々祭り、龍泉寺コッムルッ(石山花)祭り、菊香大展などの祭りが開かれ、自然生態公園、生活遺物展示館など見どころがいっぱいで、毎年咸平を訪れる観光客が増えている。<br/><br/>毛坪圏域には毛坪村だけでなく、下毛、雲谷、元山村が調和している。元山村では桑畑のオディ体験と農村田園体験が可能で、優れた景観を誇る村の湖がある雲谷村には観光客のための休息の空間と月陽山登山路を備えている。",
    "QA": [
        {
            "question": "茅坪村はどこに位置していますか？",
            "answer": "茅坪村は全羅南道咸平郡海保面に位置しています。"
        },
        {
            "question": "茅坪村の特徴は何ですか？",
            "answer": "茅坪村は歴史と伝統、そして生き生きとした自然を体験できる特別な農村です。"
        },
        {
            "question": "茅坪村の周辺には何がありますか？",
            "answer": "茅坪村の周辺には海保川に沿った森や自然生態公園、生活遺物展示館などの見どころがあります。"
        },
        {
            "question": "茅坪村で宿泊体験ができる施設はありますか？",
            "answer": "茅坪村では慕平軒や遠足家、喜捨門-映画黄土民宿などの韓屋民宿で宿泊体験ができます。"
        },
        {
            "question": "茅坪村でできる体験プログラムは何がありますか？",
            "answer": "茅坪村では水車小屋の復元や水遊び体験場、伝統喫茶店での緑茶ケーキ作り、醤油漬け体験、オディ狩り、蚕の餌やりなど様々な地域資源を活用した体験プログラムがあります。"
        },
        {
            "question": "茅坪圏域には他にどのような村がありますか？",
            "answer": "茅坪圏域には毛坪村、下毛、雲谷、元山村があります。"
        },
        {
            "question": "元山村では何ができますか？",
            "answer": "元山村では桑畑のオディ体験や農村田園体験ができます。"
        },
        {
            "question": "雲谷村には何がありますか？",
            "answer": "雲谷村には観光客の休息の空間と月陽山登山路があり、優れた景観を誇る村の湖もあります。"
        },
        {
            "question": "茅坪村周辺で開催される祭りはありますか？",
            "answer": "茅坪圏域では咸平蝶々祭り、龍泉寺コッムルッ(石山花)祭り、菊香大展などの祭りが開催されます。"
        },
        {
            "question": "毎年咸平を訪れる観光客の数は増えていますか？",
            "answer": "はい、毎年咸平を訪れる観光客の数は増えています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 425,
        "QA": 413
    }
}